iPad Pro 2018 & 2020 用家討論區 (20）

2018 vs 2020
1. CPU: A12X vs A12Z
2. RAM: 4GB (Except 1TB also 6GB) vs 6GB
3. Entry class 64GB vs 128GB
4. 12MP Wide camera vs 12MP Wide camera + 10MP Ultra wide + LiDAR Scanner (玩AR) (PS. 冇iPhone 11/11Pro 粒night mode 鏡頭)
5. WiFi 5 vs WiFi 6
6. Both support "Magic Keyboard" and "Apple Pencil 2"
7. 重量~Same: 1.04lb (11"), 1.42lb (12.9")

Weight Ref:
iPads: 0.98 lb (iPad Air 2 9.7"), 1.09lb (iPad 10.2"), 0.67lb (iPad mini 7.9")
MB: 2.8 lb (MBA 13.3"), 3.02lb (MBP 13.3"), 4.3lb (MBP 16")

重量就算一樣但如果面積細D拎上手係會輕D, 所以gen 3/4 感覺輕gen 2 好多 (實際只輕左0.12lb)
(1kg = 2.2lb)

呎吋：2018 11/12.9 & 2020 11/12.9
顏色：銀/太空灰
官方售價：
11吋
64GB WiFi $6,399 vs 128GB $6,399
256GB WiFi $7,499 vs 256GB $7,199
512GB WiFi $9,099 vs 512GB $8,799
1TB WiFi $10,699 vs 1TB $10,399

64GB WiFi + Cellular $7,499 vs 128GB $7,499
256GB WiFi + Cellular $8,599 vs 256GB $8,299
512GB WiFi + Cellular $10,199 vs 512GB $9,899
1TB WiFi + Cellular $11,799 vs 1TB $11,499

12.9吋
64GB WiFi $7,999 vs 128GB $7,999
256GB WiFi $9,099 vs 256GB $8,799
512GB WiFi $10,699 vs 512GB $10,399
1TB WiFi $12,299 vs 1TB $11,999

64GB WiFi + Cellular $9,099 vs 128GB $9,099
256GB WiFi + Cellular $10,199 vs 256G $9,899
512GB WiFi + Cellular $11,799 vs 128GB $11,499
1TB WiFi + Cellular $13,399 vs 128GB $13,099

有巴絲話實體Keyboard同iPad 速成輸入法出咗啲問題
用實體Keyboard打速成揀第9個字嗰陣會唔到會出個字，出第一個候選字+數目字
例如打「一一9」會出「二9」，但1-8就冇問題嘅，順利出到
解決方法：打倉頡/ 更新iPadOS 13.5

11吋同12.9吋嘅對比體驗

Apple Back to School 2020介紹及FAQ
購買指定型號Mac或iPad送普通版AirPods，亦可以加錢換其他型號嘅AirPods

*教育優惠唔可以用Gift Card俾錢

Q：可唔可以係門市用Back to School優惠買iPad
Ａ：只限網上

Q：Back to School優惠幾時完
Ａ：

Q：有冇人試過教育價落完iPad張單，後補可唔可以再用教育價買magic keyboard/ apple pencil
Ａ：可以....都係係個EDU版到加單

Q：AppleCare+同AppleCare有咩分別
Ａ：AC+係包哂ac會包既野再加2次意外「保險」
意思係俾幾百蚊就換到一部翻新機無論係壞乜都好
如果AC+跟新機一齊買，會係開機個刻activate
AirPods要另外買AC+

Q：Case有咩推介
Ａ：OtterBox、Moshi、Pipetto、UAG、Ztotop

Q：Mon貼咩推介
Ａ：有筆嘅：Paperlike、Bellemond paperlike

Q：Moshi個Case好唔好用
Ａ：有時打開嚟用會整甩一隻角，不過本身唔預佢好有保護作用

Q：有咩app係必裝
Ａ：LIHKG、Goodnotes 5（香港人整）、Notability（可以錄音）、Procreate

Q：Back to School 買 iPad Pro 加咗AirPods/ AirPods，部AirPods今日出咗貨同扣數，想問吓點解會扣$1299/ $1999而唔係免費/ $700？
A：嗰$1299嘅discount喺部iPad度扣

9月2 DHL pickup咗就冇再update status

iPad 好似冇快叉
係突然係咁定咩

買返嚟都有1年好似突然係咁諗緊換唔換ipad好

Me 2
希望唔係星期六日送到

Apple msg話幾時送到 佢話5/9 姐係聽日

佢話我預計係8號，都係2號pick up
唔通全部貨一齊聽日派？

你個個咁耐既 之前pencil 同airpods pro都係話XX日或之前送達 佢就會係XX日送到 早一日都唔會 希望聽日星期六會收到啦

聽日先收Airpods Pro
吉林運黎 真係要消毒

用bts plan買咗iPad pro+AirPods+pencil
落單嗰陣已經扣咗我全數6xxx
尋晚AirPod 出貨嗰陣佢又扣多我1299
有冇人都係咁

有呀 收2次sms
但實際上第一次全數佢只係hold起limit
而冇收到錢

出貨先真收錢

#2 please

AirPods 嗰題Q&A應該打埋check 月結單先啱

Lm

成個post基本9成都講緊幾時出貨收貨
可唔可以討論啲實際有關ipad使用操作嘅嘢？
話哂都係用家post
唔係訂貨買機post
錯撚哂

次次入嚟諗著睇吓有咩ipad嘢分享
幾十頁都仲講緊幾時出貨
不如轉topic啦 叫BTS等收貨討論區

真

有冇邊啲YouTuber專講ipadpro function 又介紹得好嘅推介

11寸和12.9寸 邊個實用Ｄ？主要抄note

好似Ringfit咁
開個買家同用家討論區啦

#2啦好無

仲有開多個叫芒貼討論區就岩

Youtube都好多人介紹自己點用ipad
我鍾意睇呢個日本人，佢有個系列係介紹唔同職業的人點用ipad, 都幾有趣，之前都有推薦下app, 聽唔明都可以睇圖

本身都諗住係咁
但係上個星期寄咗枝apple pencil嚟又好似冇扣多次錢

知唔知可唔可以張啲單變返一張單？本身仲諗住分期....而家拆咗咁多張單做分期會蝕好多手續費...

巴打我都拋吓磚！youtube search Amity Sensei，佢剩係介紹ipadpro功能同ipadpro design related嘅嘢，都幾實用！

我都有睇佢，前果排成日搵其他人係點用ipad睇書/睇雜誌

不過我嗰部仲未到應該聽日先到

我都新買咗2020 pro11, 3號pickup 8號先到
之前用緊12，但真係覺得重

我第一次買ipad，買咗11用嚟jot notes，希望無白點之類唔洗煩

用過幾代都無呢個情況，希望無事
等咗個幾月仲要換機嘅話 分分鐘新一代ipad出埋都未用到

真呀，訂貨區另開post 啦

正常唔係有銀行佬同你一次過搞分期咩？我個case係一下子credit咗筆大數俾我先，扣錢個陣先扣返

交分期用大數筆錢一次過計息同手續費，埋單貴咗80幾蚊都係一炮過俾算

有冇news講幾時有external monitor support？就咁mirror screen冇咩用 shiftscreen又好多限制

你地班等收貨既自己開個po 啦屌
又唔係啲乜撚野新機，出左大半年
仲係傾收貨，冇人想知你幾時收到貨OK？

其實我想講好耐，終於有bro發出正義之聲

之前買左ipad第7代 32gb 但online上堂之後發覺好唔夠用之後買左ipad pro 128gb

宜家有兩部ipad係手 唔想放出去賣 但又唔想嘥左個舊ipad 有乜提議可以用盡晒兩個ipad佢

利申：平時用開文書處理多 唔會拍片剪片個啲

我都因為太多收貨叫春所以都少入黎追po, 睇youtube d 人分享點用ipad 好過

拋磚too

呢個youtuber 用ipad pro 做主力機, 好詳細講ipad 嘅workflow 係點

ipad 用powerpoint無得一次過copy幾頁真係好垃圾

用黎睇e book
依家上堂成日要上網睇online 書 又無得download 覺得好煩
有多部device 好似書咁分開專睇 應該開心好多

Microsoft 係咁
Mac 同iOS 版啲功能係差啲

Ipad版連登好似唔夠手機版咁好

終於到手pro 11除咗#1 講嗰啲apps, 仲有冇啲咩好介紹已down procreate, goodnotes, spark, concepts

出面有冇12.9保護套抵買?

google news, drive, netflix, lightroom, adobe pdf

我部ipad pro 2018 4g突然上唔到網，LTE signal 係收爆，有無原因?

Ipad pro第二代同第四代有咩分別

咩型號

2:10x 4記憶體
4:12z 6記憶體

11寸and12.9

11 吋以前冇出過 所以代數比較細
12.9 吋因為以前出過（Home制版），所以代數比較大

11吋第二代同12.9吋第四代都2020出，都係新嘢
只係mon size、重量、價錢有分別

即係兩個都係2020新版

係

Thx

A9x: 12.9" Gen 1 (4GB RAM, 2015) // 9.7" Pro (2GB RAM, 2016)

A10x (2017 ver): 12.9" Gen 2 // 10.5" Pro, both 4GB RAM

A12x (2018 ver): 12.9" Gen 3 // 11" Gen 1, both 4GB RAM (1TB 版本 6GB RAM) & both switched to FaceID

A12z (2020 ver): 12.9" Gen 4 // 11" Gen 2, both 6GB RAM

Only buy 11.0

求有無ipad keyboard推薦
想要trackpad

唔想要Apple smart/magic keyboard

想個trackpad smooth同時又可以兼容到唔只ios device
求大佬推薦或淨推介mouse/trackpad都得

你有咩需求先
要keyboard?包住支筆
不然我覺得深水埗有隻三摺+三角摺可打直企嘅幾好
先59

唔洗keyboard
可以包住支筆最好

我錯
佢好似無三摺企法

都唔錯啦
好過官網買700幾

呢個會無適合打字/寫字角度

Apple逢星期日都係咁
App我都唔知 等其他巴打拋

Goodnotes 呢啲唔好咩

PDF expert

係
要呢種就可以三角或者摺紙都得

呢隻有用mon貼既話會出事
會整起張貼

巴打有咩推介?

推

logitech?

Logitech有出 上香港apple官網有 好似$1398

Folio touch?
我見好似淨係適用ios 無寫其他os得唔得

zagg tri fold keyboard / microsoft foldable keyboard + surface mouse

利申用緊m$ 想轉zagg

覺得用有滾輪嘅都好嘥個mon
但surface arc好似都唔係好smooth 同埋有人話唔支援了

Zagg無乜人講我再睇睇先
Thanks!

屌你個閪
部機終於到咗
但係有2粒死點
垃圾apple qc

想問換機係咪直接上apple store
定係要打電話先？

Online 就打電話

咁快開到20
另外想問如果用於畫畫，用air同pro有咩分別？唔講價錢、size

120Hz refresh rate

我都係今日到貨，不過仲未返屋企check，聽你咁講有啲驚

係咪今個月又有消息會出新iPad?

但好似唔係出pro

我諗緊點好因為想買iPad pro
跟住但係back to sch去到月尾
跟住今日去咗問佢話起碼要一個月後先收到貨
但係有啲人又話咩佢個預計日子係假嘅
好快就收到

即係用pro畫圖順過air?

出air好d

畫畫要上pro,差幾遠下

你追上一個po就知啦
等一個月已經算快 仲想提早

等我追下先

今日終於嚟到 但閃光燈果度係想點
入面整唔走 同埋有燈照個mon會有啲超唔明顯嘅點
係我太完美主義定呢啲小瑕疵好正常

係，佢個日子係假
我果部真係嚟早咗

6日咁多

打電話俾cs啦

想請問佢會俾返部翻新機定係點

Ps: 無壞的 應該純粹工人裝機果時污糟咗叼解

想問吓pencil 2應唔應該長期癡喺ipad到？會唔會一路吸ipad啲電?

6日真係多謝晒佢

佢係預你長癡
但同時支筆會食哂部機啲電

枝筆係咪去到100%就會停 唔再吸
定係點都會繼續食晒部機啲電

照食
你試一次就知

唔係啩 咁大鑊 鋰電池唔係會自動停㗎咩

之前會食電
呢排冇事啦喎
長吸住都冇咩分別

我都係今日到

點會

iphone 長插叉滿電都係繼續叉

其實同airpods 情況好似，個盒d電會慢慢無一樣

Iphone叉滿好似係會自動停 因為有晶片

停乜？

仍然有電流，只係好小咁解

晶片係控制80%之後慢叉

到手嗰啲師兄點樣check機
死點啊電啊嗰啲
攞到部機但係個盒暖嘅

預計delivery日期：9/9 - 16/9
唔通真係16/9先到？！

你預計時間幾時運到？我等到頸都長

聽日就8/9喇wor，airpod pro收到通知出貨未？
我ipad pro 9/9 - 16/9等到頸都長，急住用

用左ipad pro之後，覺得iPhone好唔順滑唔知係咪錯覺

正常，iPad Pro 有120Hz refresh rate

要啦 我4/9-11/9 都寫10號先到

早知唔貪平直接起apple store買啦

平幾多？

back to school discount 夾埋apple pencil平$500左右咋
雖然送airpod，但本身已經有airpod pro，所以轉送左比朋友

今日寄番部機去apple
有無人知換機要搞幾耐?

心郁想出機但聽聞10月尾又出新機

點先可以知道iPad iPad電池健康度

上apple網直接同佢講想查電池健康度 佢就會同你run test

唔該晒

想問喺apple 網邊度？搵唔到

上apple網>登入>關於apple>聯絡apple>在網上提出你的支援要求>ipad>電池與充電.繼續揀落去就有個線上對話既選項 但宜家收左工

似係遙距做test Thanks 巴打

用咗幾日，個mon指紋痴得好勁，但係見人話痴玻璃mon貼會反光
有冇其他方法可以少啲指模？

較光啲個mon 唔好用dark mode

巴打小心

見有人話個trackpad唔support ios?

麻煩到呢
好似iphone咁有得去setting check咪好囉

好似有個shortcut 係睇到
不過都要自己先dl 份分析嘅data

呢個我都有試
不過覺得唔係好準

ipad pro 11 128上網apple store有現貨

想問下大家係咪好多人都會趁Apple care+ 完之前去換一部翻新機？

準備出貨中
好想沖去買

電話我係就完嗰陣去檢查下
兩次都換咗部俾我

巴打 幾號至幾號 有冇雕刻？

4-11
有雕刻

你係book 時間去定walkin？ 同埋你有冇講話有咩問題

我好似係book
我話訊號問題
點知又真係有

我部iPad得Wi-Fi 佢唔換咪好柒

加錢換

都抵

咩都冇壞可以就咁加錢換？

舊電點都有損耗

再話個mon有d花

有apple care+想俾錢換

大家部ipadpro 11啲電可以用幾耐

搵日去book下畀佢check先

連wifi睇netflix 就大概可以睇5個鐘

通常俾錢換好少可會唔俾

但通常要加幾多？係固定定係視乎係咩問題

加幾錢架？

google 都咁懶

有apple care+ 就348

有冇人用procreate畫畫 我見連登冇乜人討論procreate

12.9都係差唔多

唔該晒ching 咁去換嗰陣要唔要拎埋啲配件 定淨機就得

唔係今晚個部先係air咩

但係 Air 本身已經係 A12, CPU 再 update 的話，無論A13/A14, 單核都會勁過 A12Z

所以我覺得 update 得 Air, 短期內甚至同一時間都應該會 update 埋 Pro (用A14X)

有沒有人仲係大專未買ipad pro?好想平500買部12”

你係個用家討論區發問有無人未買咁趣誌嘅

單核姐 over all A12Z >> A13 & A12
仲有一定唔會比A14 AirAir3嗰粒都係等xs出半年 先用佢個A12
不過A14X都幾令人期待下

今晚有新air?會唔會係mini led

iPad 3 去 iPad 4 咪半年就 update 囉

air而家賣3799

係咪㩒咗入教育商店

噢屌，真係㩒錯
sor

有冇8月頭訂咗paperlike嘅ching收咗貨？

你想討論d咩 筆刷設定？

7月頭訂 月尾已經收貨

七月廿幾訂都未收

你算好快喎

應該仲有排等 除咗mon貼 其他野已經到咗 諗緊出唔出去求其貼張用住先

果陣未有bts

Procreate 筆刷or大家畫既畫都可以分享下

見D 人有類似油畫既筆刷, 唔知點搵

上漆個度有油畫顏料
啱？

Ipad用safari上啲睇劇網，係咪冇得好似iphone咁， 放大之後變咗喺個player到播？有冇得令佢變到好似iPhone咁？

機呢？

f5就壞啦

ipad air 4呢

bts iPad pro出咗貨之後張單係咪顯示部iPad嘅價錢？定係顯示扣減咗AirPods嘅價錢

我都係用返本身預設d筆刷，已經好夠用，同埋好鍾意佢會錄低你成個畫畫過程
不過之前一直用開csp, 而家唔知仲續唔續訂好

後者

各位覺得goodnotes定notability 好用啲

有冇多張11呀

需要錄音就notability

唔係就揀goodnotes

話9/9-16/9送 仲係處理中 但係我急用
點算

如果想搵實體鋪買mon貼/玻璃貼，想搵佢地貼埋，有冇邊間多d選擇？
想搵elecom paperlike/imos玻璃貼
Imos貼邊一款好？

冇點算催佢冇用
人地一㧗咁城都運落嚟

見佢配件都好準時送
以為佢今日會DHL出貨
等成晚都係處理中

希望出貨都係DHL 唔好垃圾順豐

配件點同呢，佢大把貨
配件好準時，但部機就尾3日先到佢分散嚟仲折磨

係啊全部配件到曬
等部機

Paper like 自己貼啦

收到部機先發現得條usb c to usb c
要使多舊幾水買條線先駁到電腦

無啊第一張貼衰咗

想問一問去士多係咪買唔到現貨？
一定要訂？

上apple官網有得睇

same，希望唔會16/9都收唔到啦

新air 係咪應該唔會下放120 GHz screen? 睇黎應該都係買pro 11 128gb 算

walk in買多部

但以前得ipad一條line
依家line多到我唔知點形容
唔覺得air會有咩大update

pro-motion有個pro字
個人認為唔會比air
擔心嘅可以等到15號

反而想佢iphone放120ghz screen

Air有120hz refresh rate啲人仲駛買Pro

8月6號ship嘅paperlike終於黎到，買左嘅記得check下屋企信箱。

整體黎講配件俾嘅同paperlike 1差唔多，安裝方法都係一樣。paperlike 2 用落同 1個人覺得分別幾大，1代摸上去我覺得少少似砂紙，支筆用落去畫畫同寫字我覺得會”kick kick”下，2代的確寫感好咗好多，同埋大家最擔心嘅螢幕問題，1代我可以同你講係垃圾，肉眼望到都唔舒服好有顆粒感。2代係都係有少少影響螢幕，但同貼普通磨砂貼觀感一樣，無一代咁離譜。

我諗pro會upgrade處理能力令剪片再順暢啲,針對創作，多工，2d至3d畫圖，
Ipad Air upgrade 120hz 就同galaxy tab搶一般娛樂用家
反而我覺得macbook air 條line先唔知點，ipad pro 會一路進步令mbair 兩頭唔到岸

應該唔會啦
比埋咁pro會做condom

應該就放硬，唔放比A機打撚死
不過最平果款就唔會有

有冇睇過galaxy tab s7/s7+個價
我唔覺得有得打走低價路線嘅ipad air同超低價路線ipad

ching
無自己貼mon 貼既經驗
如果貼到炒左點算

一買會買兩張 唔會兩張都炒掛

Galaxy Tab S系列追追下變咗追iPad Pro嗰條線
冇咗Air條線

依家出貨出到幾多號？

真係咁驚嘅自己買完paperlike再落街搵人痴？

想問下YouTube點樣開到4k，開左vp9，logout左ac都係冇4k

4/9-11/9 預聽日收貨

其實貼mon貼無想像中咁難

沖完涼係洗手間到痴（濕氣重唔怕有塵就圍飛）

我想問下YouTube app點樣可以picture in picture

如果s7賣2599/s7+賣3799咁應該會贏，但係samsung又唔甘心

咁又平得滯
畢竟s7啲規格/用料/設計都算頂級
依家Samsung缺嘅係一部$3000-4000呢個級數嘅平板(S6 lite我覺得唔吸引)
低階反而勁多

想問下Ching係咩網站買？

Paperlike官網
等翻貨等1-2 weeks
Ship黎香港等5個禮拜

用safari 版

s7+最吸引係佢mon個比例
淨係講睇片真係比ipad 個4:3好好多
如果睇片多,其實會係仲正
4 speaker 120z 16:10(?)
不過其他就垃圾

An tab先天缺陷
無計
不過三叔今次啲硬件算係做足

其實定位有啲唔一樣
ipad pro 佢哋係定位左俾你做嘢多
其他ipad 就娛樂
android 就天生只有娛樂一條路
做嘢根本成舊屎咁

所以買ipad pro 用嚟睇片嘅人(例如我)真係有少少浪費

但現實上係娛樂先最需要pro嘅4 speaker同120hz refresh rate
做嘢（一般文書）求其有聲有畫面就得

其實Apple應該出一部唔pro嘅12.9

一般文書的確唔使
但佢哋應該係睇重多媒體工作(剪片/執相/動畫)
呢啲工作就完全發揮到個mon 同speaker
pro 剪片能力勁到癲
有閒錢其實都想買部s7+返嚟睇睇android 呢幾年發展成點

我平時用部Pro 12.9畫畫+執相超方便
呢期仲開始剪下片
iPad Pro搞multimedia嘢真係一流

S7+ $7288作為試玩用途又太貴
但買S7得11寸太細又一定試唔真

你有畫畫已經好好
我畫都唔識畫
最多用lightroom 拉下曲線
最近睇緊有咩ar app 有教學用途
用嚟教我個女算

21/7買 6/8 shipped 9/9(姐係今日）黎到

我都係6/8ship 希望我嗰個都今日到

好難講

巴打，想問下係咪都係DHL，都係冇update過？

希望聽日早啲收到

我想問俾咗錢之後佢話嗰個訂單處理中之後要等幾耐先要send學生證明俾Apple？thx

佢會問你攞

想問下如果唔經美馬去訂的話
香港有咩鋪頭可以睇下配件類
想買ipad pro既磁石殼 / pencil既套, 如果有埋ipad pro stand case更好

佢仲話我知聽日開始計AppleCare

佢話我9號計但未有機喎

apple care + 由佢出單嗰日就開始計

買左先知要配smart kb folio用

有冇人啱洗

買番黎49美金

放200

ipad pro 128平時上堂jot note夠用?

有萬能嘅iCloud

有冇人試過本身有Apple Pencil跟2018 Pro個AC+
換咗新機枝Pencil保養有冇得跟新機個AC+去reg？
因為我見蘋狗當Pencil係accessories

巴打我試咗zagg tri fold啦
果然trackpad都係唔smoothscroll個時好窒

Air圖層開唔到pro咁多
但我都唔知實際數字差幾遠

求 11 paper like

上年買18 pro都有一粒死點，ipad pro啲qc睇嚟都係唔多好今年買個部希望咪中伏

終於轉prepared to ship
希望聽日可以出貨 然後禮拜五收貨

Air好似12 pro可以開到20

我都終於轉左，睇黎係同一批！希望盡快收到，都急用

我都睇到有d review講呢樣野 手勢操作會塞 但foldable keyboard又要有track pad應該得佢 我諗都會買 thx巴打

低階an tab 除左比小朋友玩之外
完全諗唔到仲有咩用
等埋15號 睇下air有冇120 Hz screen

ipad pro 個120Hz 係長期120? 定佢自己自動enable?

長期但full screen睇片會自己調整，你唔會察覺到drop咗frame rate

邊有一日收貨咁快

有冇review話大約幾耐會開始調整調低Hz

唔明，你意思係幾低電量會droo frame rate?
幾低都唔會

我大概過咗20分鐘先收到
可能我琴晚係夜晚俾錢慢啲
跟住我打咗上去個Cs嗰度女怕佢收唔到個訂單

DHL

有巴打試過?

一張學生證，如果買咗ipad pro ，係咪唔可以再用學生優惠買ipad air ?

應該得

好似一張學生證兩個quota

咪話fullscreen 睇片一段時間會自己調整frame rate?
即刻指睇30分鐘40分鐘部ipad會自己降個hz?

最多兩部iPad 有優惠價，但得一對AirPods

加錢買AirPods pro 可以嗎？

第二對AirPods收原價

剛到！

+1

巴打幾號出貨㗎

想問下各位Ching iPad Pro轉左Prepared Ship
要等幾耐先會Shipped 等到我牽腸掛肚

下位開POST麻煩改名做iPad Pro 準用家等候區

iClever好似都有
不過無咁靚
但既然都唔係順 都唔使特登買zagg

等新ipad air番學
如果係跟iPad Pro個造型就好，支筆咁樣叉電方便好多

好似3日

好好彩地機同paper like同一日到貨

唔好咁啦Ching
好心Apple快L D 出貨啦

終於shipped！

尋晚轉prepared ship，今日岩岩轉左shipped

收到貨想買配件 但係問左都無人覆

想知如果諗住用黎jot notes，但唔想用paperlike果d mon貼，用普通高清mon貼手感會爭幾遠？因為試過起朋友部ipad air上面jot notes，佢只係用普通高清mon帖，但我覺得手感已經幾好。

普通高清mon貼最大問題反光

係！

想買乜

magnet cover, 筆套 同埋個可以擺係枱個D ipad stand
其實仲有個magic sleeve都覺得好正 不過太貴差唔多90USD
其實想係香港鋪頭買..係咪得番深水埗可以行下...

裸跑左幾日覺得唔貼都無乜問題
寫野一樣好順, 改下D習慣溫柔D咁寫應該都唔會太傷支筆

肥仔開倉

Magnetic Cover 我覺得呢款幾好用&幾抵用

我都試過祼跑，最大問題係好痴塵同太痴指模

真 仲有少少啜手

據我所知full screen睇片個下即刻會drop，退出嚟個下會即刻上番120hz，所以你唔會察覺得到佢調整過

睇黎都係要上網買

一樣係4/9-11/9
但都仲未到

各位點睇

原本打算求其痴張貼 筆尖痴皺紋膠紙畫畫⋯⋯

下

我都唔想痴，但聽講呢代好脆弱？利申我macbook pro + iPhone XR都係裸機用，macbook pro用左3年，iPhone XR用左1年幾，到依家都無花。但iPad成日都要掂mon，我都好驚。

淨係聽過如果噴清潔劑去抹mon會破壞塗層...

我理解係一 full screen 睇片就 drop, 但一 quit 就升返

因為影片一般只係 24-30Hz

冇update 過

個staff鳩up?
ipad pro塊mon for touch and draw，冇理由會有刮得甩嘅塗層，你估係macbook個層垃圾coating咩

iPad Pro 同 MacBook Pro 13 會唔會好快有新
今年兩部都買咗 不安

再講我mon貼都換咗三四張，完全feel唔到所謂嘅塗層破壞，啲藍精靈隻鳩噏無極限

我search左少少, 好似D人講係話長期溫度偏高 係甩mon貼既時侯mon貼既料會殘留係個mon上面, 但又好似話玻璃mon比較少機會出現 好似係

大家有冇咩計數機app推介?

想係widget 有得直接計到數

同埋有冇d app係一個dashboard，分mon 上網見咩圖就拉入去，好似剪報咁做reference

IPad pro要出年先有
Macbook唔駛諗一定有啦

就咁macbook 定係pro

今日終於買左Folio touch
mon貼唸住裸跑算

mon貼以前有冇試過裸跑?

我見folio touch本身包左邊 唔特登買了
反正拎ipad出街上堂都係入背囊

巴打幾號出貨㗎 出貨去到手幾多日

我買左個唔包邊ge Magnetic Cover，如果裸包會唔會花得好勁？

Pro呀 隔離po有巴打有講

買塊mon貼穩陣啲

呢個calculator 可以放widget (iOS13個款，唔知iOS14 支唔支援直接放home)

唔好呀
一出即買都做孤兒

咪就就係,出左咁撚耐仲講訂機,一開頭周圍有貨又冇人買

7號

想問paperlike送過嚟係咪大概要一個月到？thx

長時間用一定會有好少好少嘅花痕，on screen個時唔會見到，但係抺個mon個時細心啲會留意到

好多人有強逼症，一啲都唔花得
我自己就慣左裸跑，IPHONE 都花左，但基本上一著MON就睇唔到
最多IPAD PRO買AC+到時換部翻新機姐

我手機個啲全部都祼跑，本來ipad pro都祼跑，心諗少少花冇所謂，始終佢入面有個防反光塗層，但實在太容易痴塵同留指模，頂唔順成日抺完又抺，最後都係加咗個貼

加左貼唔會好反光咩？
不過加左應該會滑啲，掃MON爽啲

其實paperlike用耐左都係有花痕
而且又搞到個mon出黎啲色差左
點解唔裸機算
反正買左apple care
差唔多完嘅時候領去換mon咪得

有人入你個Apple ID 門巿應該答你唔到咩事
改咗密碼睇下點先？

有冇人知嗰個八折apple care
係一定要落單嘅時候買定係到手之後買都得

好似係一齊買

啱啱打左去問 佢話60日內打去hotline已經ok
下次開po可以加落QA 如果未完bts

幾時買

原本係4-11送

都要last day

有無人要買iPad MacBook 可以夾back to school
我有學生證可以幫手買 我要個AirPods

成都送落香港要幾耐
email話15號先到

ching 想買 可唔可團購?

ching 想問下 係咪去apple 直接同佢講換新既?
let's say iPad Pro如果用2-3年keep得好 無咩major damage
apple係咪都會照換部新既比你?

我買左喇，你睇下有冇其他人都想買？

同問

Ching
除左magnet case之外
呢間公司既其他product抵唔抵屌？
E.g. Mon貼/框protective case

2018 ipad pro既paperlike 2係咪都可以痴落2020度 冇分別？

係 官網都係咁寫

我無買呢間ge其他product啊，所以答唔到你，你可以試下起youtube搵評價

ok thx!

LCD mon開dark mode 係咪唔會慳電啲

唉 落咗單之後諗諗下想要12.9inch

但apple 話話airpods 到咗貨就唔比換

明明ipad 都仲係處理中

2日

11真係岩岩好

支持11輕便

買完folio touch有啲後悔

部機好撚重

之前心動想買 magic/folio touch
但諗諗下都係覺得folio touch 小柒 小厚
所以忍心無買
即使有左keyboard/trackpad 只會拖低我既productivity
唔會提高

11定12.9？

11

我都考慮緊想買，但部機未到到左再決定

未收到部ipad
佢已經開始計applecare+??
唔係開機先計咩

開機就會自動更新番個日期

佢send左封email話我知23號完
正常?

想問下 如果想買部ipad 送人 基本上對方只會用黎睇戲嘅話
買邊部好 （主要想睇音響 同個mon ） 邊部性價比高

想買paperlike2，仲有冇人想夾？

ipad己經好夠，但送ipad air會體面d，ipad pro靜係用黎睇戲就無乜必要。

+1
或者有無邊到有得幫人痴埋
驚手殘痴衰左

到貨後加左$899

打電話過去可以有八折

已經加左

Google呢個brand 發現淘寶有仲話係官方
唔知係咪正版 平好多 好似賣幾十蚊
（唔建議大家淘寶）
我見官網 得Hongkong

有budget 的話 pro係首選
pro有4speaker mon又靚 動作片120hz

想請問香港有冇地方可以買paperlike2？ 今日部iPad pro到宜家先想買 但上網訂好似要等好耐

有
ching 幾錢塊?

睇戲用唔著120hz
不過4 speakers + HDR 就幾吸引

ipad pro 2018 refurbished

我部pro都係淨係上網睇波睇netflix
諗緊買唔買筆去玩其他apps

2020same

有冇話邊個app好食電？
一般用8個鐘應該冇咩問題

講真，買apple care+, 兩年加錢換機

乜貼都唔駛用，到時電又新

netflix youtube viu 果堆都好食電
唔計打機,打機應該仲食電
呢啲基本上6個鐘唔夠就玩完

文書 Netflix Youtube一定有8個鐘battery life，唔少人都實測過

同我自己嘅實際體驗時間一致
如果你只有唔夠6個鐘battery life，建議你去換電池

我連住magic keyboard 用 啲電係用得幾快

apple pencil 的用家,想問PAPERLIKE MON貼同埋筆尖套(加阻力,寫字時好手感D) 邊一樣較好?
前者好似會降低個MON既清晰度/透光度?

上網睇筆尖套應該完全唔掂

咩千幾蚊

1299 應該係AirPods

#2
唔會收多你，會減返

睇咗
但而家朋友cut咗張信用卡，部ipad又未出貨
Apple會唔會因為咁收唔到錢唔出部ipad比我

你搵Apple cs 問下

好唔該晒巴打

星期四出咗貨，dhl pick up 完就再無update

cut 左卡 apple 收唔到錢梗係唔會出ipad比你

same

之前啲巴打會話過多一兩日會突然收貨

今晚十二點後或者聽朝就會check到到咗香港
聽日就會送到

之前pencil 同pad都係咁

如果純睇漫畫為主 次要睇劇 邊部性價比最高 諗緊air定mini

點加錢換機？

出街睇mini
屋企睇air

緊係pro啦，單喇叭太垃圾

之前貪平買咗Logitech folio touch，用落唔掂，琴日又去買返magic keyboard
以為慳少少，點知蝕多多

用落好大分別定係重量問題

applecare+ 意外 嘛

Logitech folio touch對比magic keyboard

缺點：
- trackpad唔夠順，同埋只可以下半部㩒落去，上半唔得，用開MacBook嘅會唔慣
- 佔枱面面積大，所以唔可以放上大髀用，唔可以搭車時打字，喺屋企坐梳化輕鬆用keyboard做吓嘢都唔得
- 用料較cheap
- 重咗少少（646g vs 603g）

優點：
- 角度調教幅度大
- 多一行function key，有home key、較光暗、較音量等等，幾方便
- 平 $900

同埋之前用過 logitech keyboard for iPad pro

佢d料好垃圾 好快就用到爛 爆曬d膠位

所以今次果斷買magic keyboard 算

我就行咗冤枉路，毒果啲嘢確係有買貴冇買錯

想問問你11 定12.9?

但Magic keyboard 啲邊位都似用得耐會爆咁

有咩必裝app

我自己有用documents by readdle去開pdf
仲有用autodesk sketchbook畫下嘢油下顏色
同埋launchpad 玩下音樂

function key好正 Angle又大啲
除咗真係好撚重

但太佔枱面空間，Magic Keyboard 只佔 7 吋，Foilo Touch 係多一倍要14吋

想買部ipad pro 用黎LR 執圖 , 11" 定 12.9" 好 會買埋支筆
有無人都係咁樣用

11 定 12.9 好睇你自己點取捨，冇話邊部絕對好

同埋你要諗買唔買keyboard，或者依家唔買嘅話，之後又會唔會買呢？因為連咗keyboard個重量差唔多double

你想執相，有keyboard係爽好多快好多。幾百張相import落iPad，用keyboard左右制就可揀相，X制mark唔要嘅相，CMD-C copy setting去第二張相等等都好方便

想問下新機落地一個禮拜都無 但係支pencil 2突然連接唔到ipad
要重開機先連接番.. 想問下係咪正常現象? 定係要check check?

唔正常，我部機未試過
不過我有一次去apple store試個支apple pencil就發生斷連嘅情況，問啲藍精靈都話唔知點解，叫我試另一支

另外想問問good note 5 有冇得開laser pointer?
隔離notability好似岩岩開左?

有

試下forget 咗再連過？

賣左部10.5仲未決定到買唔買2020 pro好
怕佢突然又出部新

真係唔奇，2020相比2018升級咁少野

話ipad air都出a14個下就覺得12z唔係幾好咁

iPad Air真係A14又變埋iPad Pro樣嘅話打死都唔買2020住

啲leaker鳩up啦，唔太信ipad air會升咁多野，呢期bts咁多人買緊air 3，佢呢個時候出新款即係倒自己米，一定大把人refund，今年apple有搞亂嘅leaker，放好多流料出嚟，真唔真聽日就知

真係今晚12點後check到，咁朝早係咪會送到？會直接送定打電話約時間？

我果兩次直接送
應該係今日內
幾點就唔知

有冇邊個畫畫app 係有"填滿"功能?
即係小畫家果個"填滿"

Procreate

琴日去左試下拎上手 12.9 加埋keyboard 真係舉鐵咁
但11 執相會唔會影響觀感?
用筆既話 係咪 用paperlike mon 貼?

係呀，12.9 加magic keyboard 係1362g，仲重過13”MacBook air
11執相冇問題，咁當然12.9更好
我冇用paperlike貼，通常磨砂貼都冇咁清，我用膠貼，比玻璃貼薄，又清過磨砂

巴打建議買幾多GB? 定 128 + 外置HDD/SSD 就算?

我諗俾盡都係A13

你執唔執RAW相？執就256GB或以上

有無人想聽晚keynote開個discord server一齊睇住live傾計

Mac台JJ誠意邀請你

10號買 今日都仲係處女中

8月10定9月10
宜家最少要等一個月

咁多巴打絲打都好似等緊貨到，想問係買教育商店所以等咁耐? 唔知apple store 有無現貨呢?

都冇

唔想又要等呀嘛

其實ipad叉住電用好定唔叉住用好

iPadOS 13.7

用夾係床既架去夾ipad pro會唔會夾到彎

但後加好似唔會保埋支筆
買果時加apple care+就連埋筆一齊保

膠貼即係水凝貼? 反光情況如何

唔係，普通膠貼，唔算好反光

我自己。。。512 4G + 512 手指 再買2TB Icloud 同屋企人一齊用 + NAS

AIR會下放全面屏同ipad pro機身設計,其實2019年當時已經傳緊
用A14我都唔多信,因下放太多會影響ipad pro銷量,我只係關注有冇四喇叭

叉電用會消耗電池壽命係因為溫度會上升，而著mon+其他零件行緊都會影響溫度，熱上加熱，所以唔係咁好

不過電池本身就消耗品，壞左換個粒咪得，使乜理

9月呀
我又唔急用嘅但真係要等咁鬼耐
唔講以為大陸即刻砌部俾我

我821買都未有聲氣啦
唔會早過expected date收到機架

想問下USB-USBC頭係咪唔會差到電
局用原裝線

30W牛快充一年半,由100%跌到88%
部機係快左少少無電,不過我覺得正常,唔會就住用

應該保埋㗎喎 pencil當係accessory

想問大專買ipad 時加筆，另加apple care 。咁送出的airpord 又有無延長保養？

痴能線 其實點解要等咁耐
明明香港apple都仲有貨

叉到

AirPods AppleCare+ 要分開買

懷疑bts有d零件係代用料

冇可能掛

係囉上網買即日拎機
除左bts

you never know
除非你有份BOM係手

我以前做產品就知d套路
永遠第一輪生產用料最好，生產穩定後就會搵d代用料（姐係cheap d 既料）

跟住promotion呀個d program 就有另一份BOM

算。。。。。唔知好過知

想問ipad pro 2020用唔用到kaiboard

我裝左之後set好哂都係出英文

我都bts左12.9 512 wifi就係諗住執相用
想問下如果要copy setting落另一張相，冇keyboard可以點做？

我諗係Magic Keyboard 用唔到

迫人打倉頡
Apple搞中文輸入法個條友應該係倉頡撚

你用乜app?

lightroom呀
其實我部機未到手，不過我用開電腦版lightroom classic, 試過用電腦版新版lightroom但搵唔到點copy setting

我電腦都係用LR Classic, 咁我又冇試過copy setting, u mean this??

應該係
因為我想一次過成批相apply同一個描述檔，LR classic好簡單一下同步化就得，但新版LR我搵唔到呢個function

哦， 咁你應該係想import preset / action....

其實我覺得執相都係用返電腦執方便d

諗住去旅行執少量相既時候用，又唔想下下帶電腦
但講到尾都係搵個藉口買新玩具啫

說出重點來

Lte version 既巴絲係用邊間公司既data plan? 幾錢一個月？

工作關係，一定要用LTE
但唔出公司data plan，直接買上網卡，用完先再買

想請問一下，我用bts 買左機..但依家好後悔冇加到 pencil 同 apple care +。我可唔可以用返 bts 價錢買返 apple care +?

搵cs加單

Thanks 師兄。再想問加左 ipad apple care +之後，pencil 係咪都會保埋

我都係呢一個情況，但係佢要我部機到咗，先至打電話過去加單，正常嗎
Bts價錢同平時教育版價有分別？

正常，平啲

想請教咁多位巴絲，如果我喺先達買新ipad pro，係咪照樣喺開機後享有一年apple care? 可唔可以拎部機行入Apple store 度加購apple care+?

唔該晒

係，可以
但先達

有保就得啦
不過我真係唔會俾先達賺我錢

先達。。。。從來只有賣機不買機

唔該晒咁多位，其實都唔知先達點做到$7990 有第四代12.9 吋，睇唔透

謝謝ching,咁十月頭收到bts機打去手加單apple care + 一樣係有呢一個bts價嗎

應該係bts
又教育價又airpod
賣埋個airpod 其實6千3左右就有12.9

想夾啊！

+1 想夾

有無14/9-21/9 轉左status

唔洗再問啦，尾二個日就會到架啦

好

成日手寫但唔買paperlike
有冇其他方法可以代替paperlike
唔想嘥咗個mon

唔用任何貼

apple本身design出黎就冇預你用貼

問撚夠未？自己開個ipad到貨區啦

矽膠筆尖套 或者係筆尖痴膠紙

Back to school幫買mac/ipad

想問bts 係咪一定要學生證，有無人試過學生證以外既文件
個course 仲未發學生證俾我

唔一定，offer 信之類嘅文件都得
但要全日制大專生，course未必得

我原本都係咁諗
但係用落之後 都有啲嘈 同埋滑
所以先諗住買返個mon貼
原本裸跑

係咪剩係一次？
之前幫屋企人買過一次
而家想買多次仲得唔得？

part-time都得，至少part-time master得
我就係成功例子

或者可以問下CS先

叫小學/中學學校老師幫手都得，今次唔一定要大專

係呀 任何學校教職員

係wor, 條款無寫要全日制

畫野唔用點真係好似係玻璃上面畫畫
唔想用paperlike，可以買低阻力筆套，硬身個種，效果都唔錯，缺點係好似會甩出嚟唔見咗

係喎！真係冇咗

除非你整得壞佢

原來可以咁 唔該清

不過。。。。。。唔係係好囉。。。

留個名睇11' 用家反應先。

air用A14

新ipad air屌打ipad pro 2020...

冇pro-motion呀
有冇試過熄咗個pro-motion？知唔知差幾遠

出現了😆😆

咁又未去到屌打
冇120hz
冇4 speaker
不過4799 64gb真心抵

好彩我bts 買12.9

有 4 speaker 喎

A14大約係A12X/Z 嘅 80%

好多人淨睇number

四窿但雙喇叭

唔係 4個？

2個

起碼變左2邊出先

有冇ching試過維修apple pencil2
新買翻黎用左一個星期 跌左一次就壞左 369
有applecare+ 想知係咪要比維修費 🙇🏻‍♂️

人為要俾錢

有無巴打想買ipad
有edu. discount ，我要airpod Pro ，有興趣嘅加tg 傾下

慘，我個支跌過好多次

幾錢？

2020耗電咗...

買咗部二手iPad pro 12.9 2020 WiFi 128gb $5300

2020用家有冇crash app嘅情況
唔知係唔係片源問題 琴日睇netflix有紅色格仔
然後今朝用ofca speedtest又自動重新開機
不過其他時間都好正常

有沒有人 有睇ipad 發表？我想知用a14係唔係勁過a12z?

#556

睇到啦！原來係80%
不過可惜ipad pro唔加指紋解鎖

用緊elecom 上質紙（for 寫字為主；另有肯特紙for繪畫🎨），用apple pencil寫字嗰種觸感同揸筆寫字有8成似，睇網頁文字、相片無影響，但觀看影片一家無裸mon咁sharp ，用一陣就習慣。暫時好滿意呢隻紙質膜，尤其我用嚟讀文章、take note、上連登打字吹水為主，加埋smart keyboard (magic kb太厚重）真係一流

仲話, 要等Pro升埋A14, 真係笑死人

你講啲功能Air 同Pro都做到，不過Air冇BTS
Keyboard 係size 同打字感覺嘅分別，睇你接唔接受到啲好薄、打落去冇乜feel嘅keyboard

學生幫手買機夾Airpod 回番500＄

有意tg

Source?

你iPhone 唔開iCloud photo 就冇問題
開咗就應該唔夠

我用佢俾啲CPU比較啲數字計咋

我而家18年10月同岩岩既keynote睇

仲係覺得A12z x勁過A14

唔洗睇7nm 5nm睇得咁重要

利申18 12.9用家

ipad pro已死

咁撚多野問 你都係print notes算啦

thanks 又block 一個P牌仔

我覺得GPU一定A12X/Z勁唔少, 而CPU差距唔會好大

拉遠黎睇，我都唔覺Pro11 2018 2020既用家輸左啲咩⋯⋯

真係用得出A14 and A12x/z既分別咩？

120hz lidar quad speaker face id呢啲就真係用出黎會feel到有分別啦！

2018 用家開心使用中
出咗ios14 update 喇

己經update左開心使用中

點解ipad pro 2020冇嘅

你上public beta未

GM版嚟

原來係咁

放airpods pro
有意tg

部iPad Pro 2018 AppleCare 11月到期，唔知去唔去Apple換過部機，不換又好像浪費了AppleCare

邊度有elecom mon貼賣？係咪包埋貼？

想問中學生用ipad嚟jot notes 64GB會唔會太細?
定係128好啲

睇你啲有幾多同幾大size

iPad Pro 2018 (非1TB) 得 4GB ram 先係condom

iPad Air 係咪已經加到 4GB ram

但用得好地地又好似廢事換
QC 又唔係特別好

pro 2018都成2年機
有幾condom

4GB ram
早知個陣買 1TB 啦 後悔
RAM 應該先feel到差異

1TB當年賣緊過萬
你確定你會為嗰啲ram俾咁多？

唔知4GB ram幾時玩完

ipad air 4有BTS？

btw smart keyboard folio係咁輕嘅keyboard入面算好打，我個人好鐘意

教育價 only
43xx

認真答你 如果你有用iPhone mac嘅事旦一樣建議bts 買ipad pro同埋AirPods pro而唔係air 4,第一bts優惠其實你唔係真係加多好多錢但你買到嘅pro基本上係最top嘅tablet,加上ios 14對於AirPods 果個無縫switch 嘅功能真係好實用，對於你上堂或者傾project係真係好過其他真無線

ipad pro 2018 仲係勁過新Air wo,
screen 同粒U 都勁D

同你一樣, 唔知換唔換好, 部機資料多過icloud 唔知過唔過到....
pdf expert d 野唔知點backup 去新機, 佢好似冇back up 上icloud

想問教育價同bts有咩分別

thanks 巴打實用意見
airpods 來講，airpods 定pro 用在通話會較好？
無必要就廢事加$700 升pro
本身聽歌用緊sennheiser momentum 1

咁撚抵屌

Education Store 全年都有
BTS 係送 Airpods

個人覺得AirPods pro好d嘅
因為係入耳式加個被降級嘅anc,AirPods 2用過真係聽唔到歌，同埋你果個sennheiser你都唔會浪費，覺得好聲嘅咪係屋企用，無衝突

oh thx

番學淨係jots notes唔知air定pro好....
雖然我知道pro係全勝
但想慳得就慳

真係想慳就唔好睇連登意見一定叫你買最貴最新先算好

年底會唔會塞A14X落2020 Pro個殼度
做mini LED前最後一次update
A14X今年第4季投產，加Jon Prosser之前有講過，雖然佢呢排好唔撚準

有bts價買pro啦 幾抵
冇bts價就買air算
早買早享受 bts寄到黎要等一個月

有bts
貴1600，但有airpod, 各方面全勝

睇完air個價都係買返20 pro算
依家bts訂係咪都要1個月先有得拎？

你㩒下bts個頁，有寫
今天訂購，送達於：
12/10/2020 - 19/10/2020

我821買
琴晚先扣數轉準備出貨

ipadpro 2020 3月出, 一年內出新機會好少
歷史上好似得ipad3玩到咁

大家用緊咩case
PS 有時會落地盤用

曾經都買左部三家姐

多唔多人有買apple care

pro拎出街用就買

今次粒12Z太iPad 3 feel

今次有冇買

冇啊用緊2018 iPad Pro 11”

唔會買,慳返D錢過2年換新機仲好

打算長用就買

鐘意換新款可以唔買

有冇人連mon貼都冇痴

磁吸套only
成日拆出嚟用

買咩case 好
應該用唔著keyboard
想買個可以企得起又靚既套

想唔貼mon 貼係咪要買apple care+

我係驚一個唔覺意坐彎左先買ac+

咩情況下會坐彎
擺起床果時？

係,or 梳化
是但放就玩完

如果唔係錄音功能
想問下notability定good notes好用d?

會jot meeting minutes, 會pdf mark up同埋畫簡單圖

good notes

goodnote 香港app

利申用onenote

一定onenote 冇限page size同跨platform同步真係超緊要 個人認為讀緊書先岩用notability同goodnote 而marginnote就岩睇textbook/paper

之前試過部mini俾我呀妹坐爆mon

video player 有冇推薦?

唔用
真係會浪費個mon
咁貴買個靚mon返黎 貼張貼整到個mon睇落差左

話說apple care+改左
一年兩次意外損壞
之前買落果d包唔包

問下goodnotes問題
有咩方法可以快速係google drive過file過去goodnotes?
之前用開另一隻app可以直接 copy to 個隻app
但goodnotes唔得
直接拉都唔得

唔用多唔多指模印

其實唔多
但你可能食完野明知隻手油油地仲搞個mon就一定有

nplayer

呢個好似好多廣告咁

唔想比錢就VLC player
如果比錢就nPlayer一步到位，以後唔洗再買player

多同埋好痴塵，頂得順抺完又抺可以祼跑

淘寶買，自己貼，好簡單咋

我自己痴佐paperlike
寫野多真係差好遠

diu iPad3 同iPad pro2020 都買咗...

二手電子野不了

你就係傳說中既....

2019 ipad pro 粒電得番90%
值唔值得用applecare換新機

但係啲零件係翻新

翻新有咩問題？啲零件做咗兩次檢查仲好啦

上個月用bts買左 iPad Pro 2020，買完發現唔啱用 用左一日就擺左係到 而家想出先達放咗佢轉MacBook 但要蝕2k 想死

我都覺好痴塵, 點解會咁?
之前用3 部iPAD 都無呢個情況

翻新機其實係咪都幾襟?

胖妹

佢嗰陣先幾歲
細細個就已經坐爆咗個mon

airtable/ notability呢

係叉電呀巴打

巴打用咩check
我部2018 倒水咁

Apple check 過晒冇問題先俾返你

係多指模,關唔關佢個防反光coating 事?
不過我都慣左每日用mon 布抹一次先用
用mon 貼應該反光到傻

Coconutbattery

我電腦用windows, 整咗PDF 會拉去iCloud 度，喺goodnote 度開返

買咗張Elecom 上質紙，師兄自己痴?

大家更新左os14未，有咩分別

IPad OS14 個widget 只係可以放首頁左邊?
又唔比放係app中間 第2頁又唔比放
其他App又無widget 得官方果D
其實有咩用

出去俾人痴

想賣左部10.2換AIR 4

個層防反光coating好似係入面，唔係出面
我都唔明點解咁痴塵

唔係 換2020新款 快啲去

去邊度俾人痴？

ipad 7個mon對比起ipad air會唔會明顯地差？？？？想買ipad 8,同上一代用同一塊mon, 個人黎講幾重視塊mon既質素，但budget有限
求用家comment

第一次網上買機
原來apple care +出貨就開始計
咁咪蝕咗幾日

會

會,gap mon
睇落會似上一個時代嘅產物
如果你重視mon一定頂唔住
不過都係落舖睇睇啦

請問咁多位買左paper like嘅巴絲，張貼大概要ship幾耐？
我部機大約2星期後會送到 想預時間

唔係計你activate 部機嗰日咩？
應該係等你開咗部機嗰日先會開始計

您的 AppleCare+ 服務計劃保養現已生效，直至上述的保養結束日期為止。

您可以使用技術支援和額外硬件維修選項，以及每 12 個月最多兩次的使用期間意外損壞保障。每次損壞需收取服務費：iPad 之服務費為 HK$348，Apple Pencil 或 Apple 品牌 iPad 鍵盤之服務費則為 HK$228。請參閱隨附的 AppleCare+ 服務計劃條款及細則，內有完整的相關資訊。
機都未到痴線

保養結束日期 15 sep 2022

打上去改日期

以後架機到左啟動生埋先買
打去問話出貨就啟動

冇得改
打左去問話出貨開始計

BTS

幾時放 有意收

MAYBE
岩岩落左CASE
條友話叫我架機到左再打返上來睇下比唔比改

可能怕你賣2手

更新咗好正！可以手寫

中英文佢都識

有冇上左ipados 14分享下後感?

另外ipad用icloud backup呢，procreate 入面d 畫啊、brush setting 會唔會跟埋一齊back up?

e樣真係最緊要，重新set過會想死

又話試左IOS14 可以睇到4K，係Youtube 睇見人可以較到

但我自己開youtube 最多都仲係得1080p

有打字需要用keyboard直接買magic keyboard /smart keyboard 一步到位，唔好買其他Bluetooth keyboard
我自己就用smart keyboard folio，好正，唔洗充電，又輕又方便 （之前係用keys to go，最後都係放咗）

bts佢送個個airpod賣唔賣得出，定多人買airpod pro

打去AppleCare 度投訴

冇widget呢個問題要等app update

想問iPad OS 14係咪無iPhone 個translate app?

開左CASE

邊隻pdf app好用？主要用嚟填資料嗰啲，又唔想同goodnotes嗰啲撈埋

用iPad Pro 2018 換iPad Air 2020 是否不智？

點解要換？

因為Air 都夠用

Pro 2018 都夠用點解要比多次錢換air

bts搞到我入手咗iPadPro

你意思係想放咗ipad pro 2018，之後再比錢（air 4買一手可能仲要加錢）買一部六效能次一級嘅air 4，仲要冇120hz+4 speaker？

nice joke

如果係pro 俾你屋企人用
自己買過air 都合理啲
如果一換一真係唔知做乜鳩

冇用過magic keyboard，因為我一定要用mouse，不過magic keyboard都好打嘅
我自己都有MacBook Pro 15，但太重同冇ipad pro咁方便，番工一般都只係帶ipad pro，輕文書直接係ipad pro上面做，workload大啲就攞個mouse 用ipad pro remote 屋企部laptop做，用jump remote可以用原生解像度係ipad 上面remote windows/macOS，個感覺同直接係ipad pro上面用desktop好接近，所以我覺得overlap，始終ipad pro個定位係輔助，唔係取代desktop

我想問下各位 如果執相 用咩mon 貼好?? 會用埋筆
係咪買paper like2 ?

*所以我覺得冇overlap

用過Pro-Motion根本番唔到轉頭
除非apple下放比air，如果唔係以後只可以買ipad pro

我有冇睇錯
iPad air 2020 無前置鏡頭！？

點會冇，冇Face ID姐

無前置點樣玩facetime/zoom
Think with your brain la

啱呀 無前置點樣玩facetime/teams
所以咪問有冇睇錯囉

唔洗咁搶口喎

去鋪頭試ipad 同 iPad Air
個mon真係有60hz?
我用落係超卡 我估得30hz 炸

已download開心使用中， thanks

有冇人需要bts買野 我只想要airpord pro自用

利申:自己都買ipad8讀書jot notes就夠用

pro 八核120hz四喇叭
air 六核60hz兩喇叭

除咗on9都唔知講乜好
A12X>A14 (唔好比個number fake到)
120Hz mon>>>60Hz mon
4 speakers >> Double speakers
仲有Apple一定唔會比Air 有6Gb ram倒自己Pro米 所以正常都係得4GB ram (睇返Air3都係3GB)
用過依幾樣已經唔會返轉頭啦當你touch id > face id都唔會想down grade 個user experience 掛
Air4根本同當年Air3 & iPad Pro 2017一樣 出嚟呃鳩你錢
利申 前Air3 用家 你用Air一定會問自己做咩唔比多小小上pro何況你已經有pro 18

直頭係弱智

我想知jump點用原生解像度？
我連親都係勁曚

iPad Air官網話歷來最先進晶片驅動

windows嘅設定方法係先用Custom resolution utility 加個 11'/12.9'個解像度入去PC，再係顯示設定放大200%

macOS嘅設定方法要比錢（好似有免費軟件都做到，但唔敢搏），要買SwitchResX，先加 一個11'/12.9'嘅原生解像度，再加一個原生解像度除以2 嘅解像度，就可以用到hi-dpi mode

A14 5nm嘛，但XY效能一向超前兩代，所以14X/Y會好強

可能唯一air好過pro係粒電

有冇人推介用咩case,如果用啲cheap cheap case防唔防屈，定幾百蚊都冇分別

btw iPadOS 14個jump remote有bugs，點set都有黑邊，之前係冇，我send咗email過去問，希望佢地快啲解決

冇case防到屈，平貴都係咁話，唔好放係梳化嗰啲高危地方，一坐就會彎

而用咩case都好，就咁放落背囊都好易彎，解決方法就係買個內膽包加塊金屬mousepad，親身試過點壓都唔彎

咩係內膽？
梳化....床..啫係當佢玻璃就得

即係細細個入面有軟綿綿pad pad嘅袋仔

喔，嗰啲袋Thx，再睇下
如果得，咪超平嘅case就好

有打字需要就直接買magic keyboard/smart keyboard folio 係最慳錢

冇就買超平case就得，不過雖然話咩case都唔防彎，但係有啲相對笨重嘅case 係好強防跌，睇下自己有冇呢個需要

BT’s iPad Pro , 岩岩收到apple email 話16號已經幫我註冊左apple care, 但部機仲未送到黎

iPad Pro 2018 & 2020 用家討論區 (20）

#717 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

downgrade 喎

可唔可以講多d pro-motion同普通有咩分別？
120hz 如果主力睇netflix 係咪會流暢過60hz好多？
Struggle緊air定pro 主力睇戲

主要係掃個頁面嗰時會feel 到啲， 同埋寫字如果你寫到好撚快好似素描咁未有分別。

睇片唔會有影響因為最多都係60fps, 同埋 我屋企有舊air 同 pro 2017, 你有哂兩部對比先會覺，普通人新入坑用邊部都唔會有太大問題。仲有air 同 pro 加價真係加得太勁

有無人買過paper like 貼可以推介下
邊個牌子會較好
如果正版paperlike 點運香港架

有冇人用支架升高ipad pro 嚟用?
有冇推薦?

搭單問：paperlike 2 睇片影響大唔大？
想換因為普通貼睇野反光太勁

普通用家，應唔應該買pro呢

BTS 11inch轉咗12.9inch

變咗10月10號先到貨

真係諗咗好耐

蘋果個客服幾好人本身好似轉唔到的

不過就煩緊買邊種keyboard好

成日都會攞嚟jot notes

但都會打字 又想要magic keyboard 個trackpad

一定會矇咗
不過第2代已經好咗啲，冇咁矇

睇你用途
Pro 比Air 4多咗ProMotion/ Ultra Wide同LiDAR鏡頭/ 4 個喇叭

你要畫畫就買Pro，有ProMotion會順啲
不過普通用家都可以買Pro嘅，多啲功能都用得爽啲

你要trackpad 嚟有咩用

Paperlike 已經係牌子
另外Elecom都多人用
Paperlike 個價錢已經包咗運費，可以直接寄嚟香港

有陣時打Eassay

如果無Trackpad 隻手要上下咁touch 個mon

Overall 大家係咪都唔推magic keyboard

你要咁用冇辦法啦 得magic keyboard 做到

*Essay

啱啱bts買咗12.9 糾結緊買唔買applecare+
自己都小心 ipad air2用到而家無壞過(都5,6年)
但驚而家電子野愈嚟愈唔耐用 例如電池
同埋驚唔用mon貼會整花mon

另外亦想問下paperlike果啲一張用到幾耐
youtube見人用3個月到就花鬼哂 (唔係啲大路hard sell channel)
同埋對pencil tip損耗大 要成日換
亦都令畫質差咗 哂咗個mon
所以諗緊貼唔貼番玻璃貼算
利申主要用途係寫notes
唔該

轉玻璃貼要加個低阻力嘅硬身筆套係筆頭，如果唔係同喺玻璃上面寫字冇分別

睇唔睇到4k？

jot notes我覺得你都係手寫好D
打字係打得快 但係好易左耳入右耳出
迫自己寫的話起碼你會迫自己寫得快 + 濃縮下再寫
對記憶幫助大D

不過如果你打黎只係為左寫essay的話可以當我無講野

呢個位都幾兩難
唔貼 每隔幾日就會多漬到你想去清
貼左一係太滑要另外買野 一係就磨筆畫面唔靚
雖然聽講paperlike2 有D改善.. 不過都好似只係降friction + visibility咁解
姐係無咁紙 睇清D
我自己都struggle緊點好

睇啲鬼佬講iPadOS 14 本身睇到YouTube 4K，但YouTube 更新咗就冇咗，google 話遲啲會fix

我果部唔得
pro 2020 12.9
無論用app safari
log out 定log in 都唔得
反而iphone xr log out 用app 有4k
聽講係YouTube 未搞好

有冇啲輕身摺套 部機得1磅 但個套就0.4-0.5磅 重好鬼多

點轉啊ching
我都訂咗11inch 有啲想換12.9

我都係有冇巴打俾建議
我就諗住貼玻璃Mon貼 紙筆就咩都唔加

裸機好易花 貼左玻璃貼又反光到傻 但paperlike又蒙到成部平價ipad 試左一大輪 都係揀玻璃貼＋筆尖套 有少少阻力又唔嘈 寫野達達聲太唔方便

師兄喺邊度買

我想問下電腦連ipad pro係咪要用特定既線?
我用左2條線連落ipad都無反應

到底12.9買唔買apple care好

好似係睇你多唔多拎出街/會唔會買埋筆黎決定
size好似唔係太決定性

而家上paperlike果個站佢無寫係2代，請問係咪已經係高清版

唔洗，我用求其買嘅type-c線都連到

下 我試左2條線都連唔到無買apple care剩係買左幾個月
此post已完

插落電腦有充電反應？有應該冇事
試下搵條短啲嘅睇下得唔得

就係無反應 我以為因為我條線係求其10蚊個類

可能ipad水土不服姐
你唯有用原裝線試下，都唔得就真係出事

各位ching
想問下用bts優惠訂左ipadpro 今日見到佢轉status
(我們正等待你的付款)
但明明一早已經扣左錢

Yes

iPadOS 14 好多bugs
岩岩睇睇下片冇啦啦突然變暗咗，仲要鎖住咗我個亮度，要重新開機先正常番

未升唔好升住

其實銀行未扣數，去到寄個前一刻apple先收錢扣你個信用額

買11”買唔買Apple care好 成700幾

大家會唔會裝mon貼？
唔裝會唔會因為畫畫寫字多會唔會花？

好正常, 感覺仲smooth 好多

唔裝一定花
通常裝貼都係因為唔想花/唔想每日抹一次mon

其實好多時唔係個系統有bug，反而係啲app跟唔到update而有bug，就好似連登app上一個version，都有背景bug，不過佢岩岩搞掂咗

老虎蟹都買

你用唔用case? 用唔用protector?

原來ipad 睇YouTube 冇左4k

想問各位ching
我用bts優惠買airpod pro但佢扣我1999係咪正常

正常，佢扣你 ipad/mac 時會扣少1299

買啦有咩事唔似得iphone可以買parts自己換

Thanks bro

今日蘋果店會唔會有新air實機睇？

用bts入手左12.9
成套嘢加埋萬2蚊埋單

apple 官方果個應該係最輕

所以等多幾日就自動轉？

大家用咩case ,iPad pro12.9

apple care 改左一年兩次 兩年有4次
冇理由唔買

咁我就仆街啦904 bts ipadpro
話25號會送貨 25/9-5/10 但係應該會遲
買咗watch6 仲快過ipad出貨 真係屌出聲

821訂
今日派緊貨

唔買先戇鳩本身bts 買care有折 $719
然後而家care 又更新咗每12個月保兩次
加埋兩年有四次 跟住iPad成部機換先加多$348
又唔使貼Mon貼 又唔使錫住錫住咁

啱呀

係個System顯示最早嗰個送達時間定係？

我14/9至21/9
今日919 啱啱收到

寧願佢出半價
2年有4次太誇張

Ching同你同一個時間買
希望唔好最尾一日送

頂仲以為佢會提早寄跟住喺佢顯示嗰個時間到
Btw 師兄你哋係咩快遞? 我見好多都話用SF
但係我之前嗰AirPods 黑貓 跟住而家watch6 DHL

pencil 2冇刻字 香港 DHL
AirPods pro 刻字 吉林SF
iPad pro 成都 SF

Care 全線都改晒兩年四次
不過其實對於學生/唔太錫機嘅人嚟講幾好
iPad 嗰Care係包埋配件 有乜事真係唔會心痛
以前唔識諗咩都冇買care
試過MacBook/iPhone 出事
最尾整嘅價錢真係心痛
而家覺得唔買真係戇居

ipadpro 需求真係好大

如果SF就麻煩 我個頭送上門嗰啲好似收數佬咁

推post
同埋靜靜雞推自己條片
未決定買邊款iPad嘅巴絲可以睇睇

AC+包意外
但本身個1年保養係咪唔包意外？

支持
睇完覺得冇後悔冇等發佈會就用bts買ipad pro

MacBook 直情個價錢可以換部新
重點係好多資料喺入面又冇買iCloud
之後就好醒目嗰啲錢唔慳得

Elecom是咪可以不停貼到岩為止？上網睇好似張moon貼是冇黏力

今日部ipad pro終於到貨，用緊elecom 肯特紙
岩岩先貼完，係對位麻煩D，重貼左2，3次都OK

有現貨咩?

請教一下，保護套，用apple pencil,ipad個mon都一定會花？

Pro 2018 上咗14 點播4K utube

我都買埋care, 咩情況可以一換一?

等youtube update

我仲諗緊買pro 定新air
因為我主要用黎睇書同 jor notes
又好似唔洗用到pro

但普通iPad 又唔支援 pencil 2.0

120 Hz ProMotion同4 個喇叭娛樂都用得

有冇消息A14X+Mini led ipad pro幾時出？

想請教下，air係咪應該冇bts?

係呀

咁真係諗諗pro 好過

有bts 唔洗諗
一定買pro

想請問bts iPad pro可唔可以等佢送貨再買Apple care？同埋想問係打咩電話買？

玻璃貼+筆套唔錯
清加好寫

請問玻璃貼+套 畫畫有無斷線/唔流暢？

可以，Apple store app有電話

屌架ipad hand 左
關唔到apps 點算

同你同case
Pro有bts最後揀左pro
仲有3gb vs 6gb ram分別
64 vs 128gb capacity

我個部10月中先有貨

有冇人用過，防彎掂唔掂呢唔知

我都係琴日先落單

reboot了屌
比佢玩死

有冇邊隻輕便套推介

唔差
ok順又有阻力
用緊閃魔貼

想知11’ pro 128GB applecare+ 原價係幾錢？

巴打有冇筆尖套推介

巴打用咩筆尖套

個photo widget 出左我係連登save嘅相
係咪on9

真係大吉利是

咁我屌pro 算

無知一問 小弟最近買咗ipad pro
想畫下畫 上堂記嘢 同埋睇下片
因為apple pencil少貴 見人推薦Adonis pixel
有冇清用過

真係差好遠咩 個人覺得依啲唔好慳

用Apple pencil 啦
唔好諗

買apple pencil
想慳慳係個mon貼同case度比較好

Apple care 可以refund
根據返剩幾多時間 去計比例

Agree ，
尾埋眼俾錢 iPad Pro 冇其他Apple pencil 代替品

ios幾

有冇typec配件或者牌子推介下

iPad os 14 係咪食電左

呢兩日用好似啲電快左咁多咁。。。。。計番好似得6個鐘screen on
之前有8個鐘起印象中

apple care +包唔包海外？
即係香港買，可唔可以澳洲整？
以前問過藍精靈同我講唔一定包，因為唔知外國條款
我自己睇條款，好似又真係冇講可以海外整

唔包

Mac可以 其他唔得

sosad

fixed 要上音量 下音量 各按一下 再電源

直接俾錢就可以
再唔係你覺得麻煩揼爛佢 加$348就可以換全新

有冇人知pro可以點樣長開120hz?thx

搞咁多嘢，又袋又貼又pad，不如裸跑加ac+仲好？700再加300換機其實抵唔抵

以為支Adonis pixel只係一兩百蚊
一查around 700左右，好心就直接買apple pencil，唔係實後悔，到時只會蝕更多

不嬲都係長開架
熄咗個pro-motion，痛苦咁用十分鐘，再開番試試？

冇話多唔多野搞嘅，因為我本身就要用mouse + mousepad，所以呢啲只係個人經驗之談
不過ac+都唔係大撚曬，根治唔到彎嘅問題，我有經常要放iPad Pro入背囊走嚟走去做野嘅需要，我可以話冇任何硬物支撐住嘅iPad pro 係極之易彎曲，總唔可以每彎一次就比錢換機

mouse+pad唔會用，所以喺我角度會煩啲啲咁多
不過聽講全新機都有彎嘅問題，你有冇彎？

ac加平Case加硬物加筆
唔買mouse, keyboard, Moon貼
會否好過
平Case 加套加Moon貼加筆加筆頭套
唔要mouse, keyboard?

apple一日搵唔到新材料新工藝去做咁薄嘅ipad，彎嘅問題都係冇辦法解決

我個部都有彎過，就係某一日放入袋，再攞番出嚟就彎咗，但係我明明又冇壓佢又盛，自此怕咗佢，加返個金屬mousepad就冇再發生過同類嘅事

其實你嗰兩個option都冇咩問題，睇你自己需要，不過如果攞出街嘅話，就最好搵啲坐唔彎嘅嘢貼住個ipad，煩係煩啲但係我都冇更好嘅辦法

有無小精靈/知情ching可解答：

我13/9落單Bts 部ipad pro十月中到，我打去hotline問買apple care+保障期點計2年，佢話係計部機購買日，即係13/9！ 咩唔係計送貨日咩？

我919收到機
ac+ 日期係918開始
但我係落單時已經㩒埋ac+, 唔係後補

我部macbook係計開機個日

正常應該計開機check in 個日

因為我係訂果時無買而家打上去補...所以好迷惘
有無ching同樣係候補打上去，同埋已經收到貨？

有冇巴打喺tg用隨手寫都成日唔得？
係咪tg未更新問題？

Hotline果邊話唔係計出貨，係計購買（訂貨）果日咪蝕成個月

而家walk in 買唔買到 ipad 2020 ?

係咪即係scribble?
我冇問題喎

後補就更加唔使啦，計買AppleCare +嗰日

我係寫寫吓撳到呢個出嚟之後就寫唔到，或者用筆掂落去都照彈個keyboard出嚟就直接寫唔到
暫時又唔覺其他app有事

有冇進展
我都準備打上去

開機自動改返了

或者我之前開定case
到時機到你自己再睇下

等我改下個Q&A先

出一舊水大把學生攞張證出黎啦

部機寫個apple care+時間又真係開機開始計
但email就出貨日期

依家啲學生冇以前咁純情㗎喇

問教畜fd 仲好
事後請食飯就搞掂
唔使計嚟計去

發覺pro就算有120hz
但都feel到拖影
但屋企隻144hz ips mon唔太覺

點改apps icon twitter 關鍵字ios 14好多改icon

應該係shortcut 嚟

有 諗要等佢更新

Apple care加錢換機係換翻新機？

Apple certified refurb機根本同新機一樣..

明白曬唔該Ching

諗緊年尾買定2022先買

未到準備出貨都可以cut單

介唔介意問吓邊到有ipad size嘅呢啲袋仔買

用緊iPad Pro 10.5, 換塊全新電算

信用卡

開機再睇
我之前同一個問題打左上去開左case
我開機架機入面寫返正確日

想知如果上網後補左Ac+
有無得退番差額
原價買左

bts 買左pro ,後悔冇加pencil ,有冇得後加？

有 我都係後加
部機等咗一個月今日終於話會到

用BTS買iPad pro 佢話送一年Apple Tv + Apple Music , 有無Ching 知點拎？

你登入左,就會喺setting最上面show
btw 唔係得apple tv+咩?邊有apple music ?

Thank

可能我睇錯，應該淨係得Apple tv+

有冇巴打有用imos玻璃貼又有用case?
邊隻case可以入到而又唔炒塊玻璃貼邊？
試左好多款都好似唔得，因為塊貼太貼邊

macbook air/ ipad pro你地會點選擇?
macbook air好似抵買好多,可以用黎做多好多野

Smart folio出咗新色

ipad pro

小朋友先至要做選擇

Paperlike 2 有冇人用緊 想問下如何？

想問下大家iPad pro 2020用邊隻mon貼？
想買Elecom 果隻，但唔知邊度有實體店賣緊

Online 買啦，
Logon好似有 不過唔肯定

想問下前幾日bts買ipad pro 11吋，可唔可以補買返apple care? 如果有，都係減左價嘅apple care?

你要用優惠價要搵cs搞

明白，唔該曬

iPad Pro 2018 & 2020 用家討論區 (21）

elecom淘寶有官方店
170蚊人仔
好易貼，係幾好既

ipad pro始終有touch，冇得直接比較
如果本身係冇電腦諗住一部搞掂哂既暫時都係macbook會好D

等1個月真係好攞命

Macbook 討論嗰邊嘅師兄話MacBook Air係垃圾
結果我都係買咗MacBook Pro 15”
係真係幾好用嘅
但係好撚大又好撚重

咁跳躍嘅諗ipad/mba結果走去買部重裝甲，如果你係desktop replacement 就冇所謂啦